Poiché siamo nel regime sottosmorzato, come si può notare dai successivi grafici ottenuti con l'oscilloscopio,
è possibile calcolare esattamente la soluzione all'equazione differeenziale del circuito. Essa porta a una frequenza di
pseudooscillazione pari a:
\[ \omega = \sqrt{\frac{1}{LC}-\frac{R^2}{4L^2}} \approx \sqrt{\frac{1}{LC}}\]

A questo punto, è possibile trovare la relazione attesa tra $\frac{T_{II}}{T_I}$ e $\frac{T_{III}}{T_I}$:
\[ \frac{T_{II}}{T_I} = \sqrt{\frac{C_{II}}{C_{I}}}\]
\[ \frac{T_{III}}{T_I} = \sqrt{\frac{C_{III}}{C_{I}}}\]

I condensatori avevano capacità:
\[ C_{I}=\SI{0.10}{\mu F} \pm 10\% \]
\[ C_{II}=\SI{0.22}{\mu F} \pm 10\% \]
\[ C_{III}=\SI{0.47}{\mu F} \pm 10\% \]

Per quanto riguarda i periodi misurati, essi sono:
\[ T_I=\SI{1.42\pm0.01}{ms}\]
\[ T_{II}=\SI{2.11\pm0.02}{ms}\]
\[ T_{III}=\SI{3.06\pm0.02}{ms}\]
Da cui i rapporti cercati valgono:
\[ \frac{T_{II}}{T_I} = 1.49 \pm 0.02\]
\[ \sqrt{\frac{C_{II}}{C_{I}}} = 1.5 \pm 0.2\]
\[ \frac{T_{III}}{T_I} = 2.15 \pm 0.03\]
\[ \sqrt{\frac{C_{III}}{C_{I}}} = 2.2 \pm 0.3\]

Come si nota, i dati misurati sono compatibili con quelli attesi dal modello.

Sono stati quindi effettuati dei fit sui dati raccolti con l'oscilloscopio digitale con la funzione:
\[ V = A\sin{(\omega t+\phi)}e^{-\frac{t}{\tau}}+c\]

Si riporta una tabella con i risultati dei suddetti fit:
\begin{center}
\begin{tabular}{cccccccc}
    \toprule
    $C [\si{\mu F}]$ & $A [\si{V}]$ & $\omega [\si{rad \per s}]$ & $\tau [\si{ms}]$ & $\phi [\si{rad}]$ & $c [\si{V}]$ & dof & $\chi^2$\\
    \midrule
    $0.10\pm 10\%$ & $0.778 \pm 0.001$ &$4433 \pm 1    $ & $16.4 \pm 0.1$ & $-2.945 \pm 0.001$ & $-0.014 \pm 0.001$ &11245&17\\
    $0.22\pm 10\%$ & $0.819 \pm 0.001$ &$2979.7 \pm 0.4$ & $17.6 \pm 0.1$ & $-3.170 \pm 0.001$ & $-0.012 \pm 0.001$ &11245&14\\
    $0.47\pm 10\%$ & $0.811 \pm 0.001$ &$2041.4 \pm 0.3$ & $22.3 \pm 0.1$ & $-3.178 \pm 0.001$ & $-0.013 \pm 0.001$ &11245&15\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

I grafici corrispondenti sono riportati di seguito:
\newcounter{imagenumberone}
\forloop{imagenumberone}{23}{\value{imagenumberone} < 26}{
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot/\arabic{imagenumberone}.pdf}
    \end{figure}
}

Dai grafici si nota chiaramente che il moto è evidentemente sottosmorzato.
Per ricavare $r$ e $L$ si possono applicare le seguenti formule date dalla soluzione del moto:
\[L = \frac{1}{C\left( \omega^2+\frac{1}{\tau^2} \right)}\]
\[r=\frac{2L}{\tau}\]
Inserendo i risultati dei fit si ottiene:
\begin{center}
\begin{tabular}{ccc}
    \toprule
    $C [\si{\mu F}]$ & $L [\si{H}]$ & $r [\si{\Omega}]$ \\
    \midrule
    $0.10\pm 10\%$ & $0.51\pm0.05$   & $62\pm6$ \\
    $0.22\pm 10\%$ & $0.51\pm0.05$   & $58\pm6$ \\
    $0.47\pm 10\%$ & $0.51\pm0.05$   & $46\pm5$ \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Come previsto, l'induttanza del circuito non dipende dal valore della capacità del condensatore,
mentre è probabile che la differenza di resistenza sia dovuta alla resistenza stessa del condensatore, dato
che essa è in ogni caso maggiore della resistenza della sola bobina.
